撐阿布泰︱掃阿布泰第7日 續有連鎖店賣無雙語標籤貨品 海關唔見人

阿布泰生活百貨上周四（8日）突遭海關指未有按消費品安全條例貼上中英文標籤，撿取逾8,800 件貨品並拘捕公司男董事。事件隨即引發熱話，市民批評海關選擇性執法，因不少大型連鎖雜貨店被發現洗衣消毒用品及個人護理用品，並無中英文警告標籤，繼續出售，卻未見海關「一視同仁」地掃蕩。事件發展至今第7日，情況依舊。《蘋果》在大生生活百貨及龍豐發現，仍然有未貼上警告標籤的貨品出售，但未見海關蹤影。

《蘋果》到大生生活百貨位於旺角道及油麻地上海街分店了解，發現大部份進口洗衣皂、香皂及護髮素也沒有中英文安全標籤，其中St. Ives僅有一款身體潤膚乳有貼上中英對照的標籤，其餘的磨砂洗面膏及洗面乳都全告欠奉，另外一支印度制造的酒精搓手液亦未貼上標籤。記者向職員查詢事件，職員只說「係呀，會跟進！」

另外，記者亦到位於旺角西洋菜南街的龍豐視察，大門當眼處擺放了一批化妝用品，其中一支西班牙制造的卸裝水上，只寫上「make-up remover solution 及sensitive, dry or irritable skin」，其餘為西班牙文，沒有貼上中英文安全標籤。記者向職員查詢，沒有安全標籤有可能被查封，但對方竟直認事件：「所以我哋好努力咁黏囉。」

對於被指選擇性執法，海關發言人表示，由4月9日至昨日（13日），海關接獲約250宗涉及產品安全標籤的舉報，涉及店舖包括不同連鎖零售店集團和個別零售店舖，當中有部分舉報因涉及食品，不屬相關法例規管而未能處理。海關正跟進其餘的舉報，並安排巡查及試購，如發現有違規情況，會採取執法行動。

舉報熱線:1823

海關舉報熱線
(852) 2545 6182

海關舉報電郵
crimereport@customs.gov.hk

唔見人

Noted with thanks.

仲唔係選擇性執法

海關同狗真係攬頭攬頸，一樣鐘意就出現唔鐘意就調頭走

海關準呀頭係邊個至得架

繼續打到見人為止

咪分化手足啦 好多黃手足做海關

由4月9日至昨日（13日），海關接獲約250宗涉及產品安全標籤的舉報

我對你地好失望

下 不嬲都選擇性檢控

選擇性執法，有目共睹

海關手畜

香港最鐘意選擇性執法

法治喎

其實真係好多鋪頭
賣d日本水貨野，冇中英文說明，或者只得英文

講真啦，就算阿信屋都死

蘋果好波呀，最好督灰督足一個月，等全世界知道港共幾咁醜樣核突

繼續舉報藍店

海狗出嚟呀

7頭皮海關🐶

記住拎file case number

PR仲以為大家唔記得

250宗，2千5宗都有

仲撐緊阿布泰
日撚日淨係識買阿布泰打卡
黃既小店死鳩晒啦

請問Syous (狗隻#361208)請問你痾尿個陣係舉左腳定右腳？

又一件pr狗

你話海關係唔係攞嚟賤呢。

繼續 一見到有犯法就打去舉報

twitter講俾全世界人知 香港購物天堂 消費者毫無保障

傻撚左？
日日排阿布泰打卡
叫人幫襯下d黃既小店有問題？
你老母就狗隻 生左你隻狗撚出黎